---
title: 2両分しかないホームドア
date: 2016-09-13
categories: [東西線]
tags: [東京メトロ東西線]
---

九段下駅では一時的にホームドアの試験が行われており、中野方面行きホームの後ろ2両分にだけホームドアが設置されていました

![](20160331.jpg)

奥の方をよーく見ると、ホームドアが途中で途切れています

更に、天井には新たに設置された機器が・・・

![](20160913_3.jpg)

車両の連結面を撮影して、停車位置のズレを判定する装置です

よく観察してみると、カメラの角度を調整できそうな溝がありますね

これによって駅の天井高を気にせず設置できる、とかそんな感じでしょうか？

![](20160913_1.jpg)
![](20160913_2.jpg)

ホームドアには液晶ディスプレイが内蔵されていました

ただ、実際にホームドアが各駅で導入された際に、このタイプを見かけることはありませんでした…

~~お金の問題~~
